日本擬於2月立法 禁止中共參與侵犯人權者入境

隨着美國新任國務卿布林肯（Antony Blinken）日前表示延續前任政府在人權等問題上對中共採取強硬的立場，日本自民黨外交小組委員會31日要求日本政府根據美國的政策方向，亦對中共採取強硬的立場，並擬於下個月聯合在野黨制訂人權相關法律，以禁止侵犯人權犯進入日本。

據日本放送協會（NHK）報導，自民黨的外交小組將爲此成立一個項目組，要求政府開展以人權問題爲重點的外交。同時，自民黨還將聯合在野黨於下個月成立一個議會小組，起草立法來禁止參與迫害人權者進入日本。

此外，就中共人權問題，日本政府還將繼續與美國等國家密切合作，要求中方就人權問題作出透明解釋。但鑑於中共政府已經限制拜登政府“不應干涉他國內政”，日本政府將在關注中美關係發展的同時，慎重探索今後的應對方針。

布林肯1月20日在參議院外委會人事聽證會表示，中共強迫維族男女和孩童待在集中營，並對他們進行“重新教育”，迫使他們認同中共的意識形態。

他表示，贊同前國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）認定中共打壓新疆維吾爾族爲種族滅絕，並稱他會在上任1個月之內採取行動，以確保美國沒有進口新疆強迫勞動的商品，或是出口可能會被中共拿來侵犯人權的技術、設備等，避免美國成爲幫兇。

圖爲新疆集中營。（圖片來源：美聯社）

水砲車末日

咁遲？

快啲

冇喇

聽住先啦，佢哋十月換首相已成定局，仲要排名最有可能性個過，係勁奶共架

3 萬thx

民調喺日本wfc

奧運翻身

一早要啦

2F?
應該有三分一日本人想佢即刻死

消滅中囯人並取其資源
符合世界各國利益

搵周庭動員日本毒撚就已經可以變天

哇！

共滅之刃

香港人，特別係打國際線，或者係打日本-亞洲-太平洋國際線嘅，係時候要將之前收集到嘅資料整理

話比日本政府知，協助中共參與侵犯人權嘅持械武裝分子，及佢哋嘅直系親屬，就係佢哋必須要禁止進入嘅人

冇得去日本, 人生重有咩樂趣

good

最緊要黑警及其家人都要禁
如果隱瞞入境要坐監
咁佢哋就可以長住日本